濫用劇毒農藥 俄民眾抗議中國蔬菜大棚

俄羅斯達吉斯坦民眾通過集會抗議、簽名請願、面對面交涉等各種方式要求關閉中國蔬菜大棚。

位於俄羅斯南部達吉斯坦諾蓋區納里曼村的一個中國人種植的蔬菜大棚可能將在近日被強行關閉，這是俄羅斯新聞社在11月11日對外透露的。

據報導，雖然這個中國人蔬菜大棚此前為了能夠繼續在當地進行大棚種植，投資改造修建了該村的一個體育館。 但這並未能夠改變當地居民對中國蔬菜大棚的不友好態度。 現在，當地居民正在試圖通過各種方式永久關閉這個中國蔬菜大棚，將他們趕出該地區。

11月4日，該村的150名居民代表與村長一起召開會議，討論中國蔬菜大棚所使用土地和將其關閉的問題，並在會議上達成了將其關閉的決議。 之後，他們還向上級政府遞交了有400名支持關閉大棚的居民簽名的請願信。

據透露，在這次會議上，村長表示，此前他同意中國人在該村進行大棚種植是為了有資金對體育館進行改造，以便給年輕人提供好的鍛煉設施，但現在這些年輕人自己都反對這些大棚種植，所以他本人也改變了此前的決定。

之後，數百名當地俄羅斯居民還來到這個中國人蔬菜大棚前舉行了抗議集會，並同大棚裡的中國菜農進行了面對面的交涉，要求這個蔬菜大棚立即關閉。

作為回應，這家中國蔬菜大棚的主人請求給他們一個月的時間，以便完成關閉工作，並可能遷往車臣地區。

對於當地俄羅斯民眾強烈反對中國人租種蔬菜大棚的原因，俄羅斯媒體解釋說，一個是中國菜農大量使用劇毒農藥，不但污染土地，使其三五年後無法再正常耕種，而且這些蔬菜本身也含農藥，對人體有害。 此外，他們的低價蔬菜也使很多俄羅斯菜農陷入困境。

當地居民謝意達里•阿卜杜拉耶夫對此表示：“像我們一般種西紅柿蕃茄，怎麼也得70到90天才能成熟，這些中國人種出的蕃茄只要30-40天就成熟了，全是化學品泡出來的，讓人怎麼吃，我也擔心自己的孩子和孫子的健康。”

他還表示說：“我們自己也能種蔬菜，但近年來價格一直上不去，現在中國人也來種菜，搞得我們就只有去領失業救濟了，讓他們中國人自己掙錢吧。 ”

近年來，在俄羅斯各地，尤其是在遠東和西伯利亞進行種植的中國人的蔬菜大棚被強行關閉的新聞經常見諸於俄羅斯媒體，一些中國菜農因身份問題被抓捕和驅逐出境，他們投資的塑料大棚也被推土機推倒，導致損失慘重。

記者劉新宇責編：申鏵網編：郭度

去邊都係破壞

全世界應該只有中國人唔介意食農藥

香港d鮮菜 今時今日政府腐化得/懶得咁嚴重

有冇相關私人獨立機構定期驗菜 想科金了

我諗大學實驗室驗唔難

其實香港好多lab有做 大學實驗室唔係專做檢測

不過呢 你要知道香港既檢測人員開始斷層

之後由咩人做 點做 我就唔講咁多

香港lab鳩做架，我都做過1年

跟僱客要求出報告，唔得驗到得 依批唔得轉第二批

等睇車臣友屌死支那畜

無牌係咁架啦

但大學lab focus on research
你無可能長期搵大學做 實貴到痴線

蝗蟲所到之處，寸草不生！

現在中國人所到之處，寸草不生！